\subsection*{راهنما‌ی تنظیمات}
تنظیمات برنامه در قالب یک فایل با فرمت yaml تعریف می‌شوند. این تنظیمات شامل ۵ قسمت است. قسمت‌های مختلف تنظیمات عبارتند از:

\begin{itemize}
    \item تنظیمات سراسری \LTRfootnote{Global}
    \item تنظیمات مسیریاب
    \item تنظشمات خدمت‌ها
    \item تنظیمات میان‌افزار‌ها
    \item تنظیمات ضابطه‌ها
\end{itemize}

\subsection*{تنظیمات سراسری}
رفتار کلی سامانه با استفاده از این تنظیمات تعیین می‌شود. این تنظیمات دارای مشخصه‌های زیر است:

\subsubsection*{مشخصه‌ی port}
این مشخصه، port مورد استفاده برای برنامه، جهت اجرای برنامه را تعیین می‌کند

\subsubsection*{مشخصه‌ی readHeaderTimeout}
میزان زمان قابل قبول جهت خواندن سرتیتر‌های درخواست‌های کاربران، با استفاده از این مشخصه معین می‌شود. واحد این مشخصه میلی‌ثانیه است.

استفاده از این مشخصه برای مقابله با برخی از حمله‌هایی که حمله‌کننده با ارسال کند اطلاعات، منابع سامانه را مشغول و از دسترس خارج می‌کند، مناسب است.

\subsubsection*{مشخصه‌ی readTimeout}
میزان زمان قابل قبول جهت خواندن درخواست‌های کاربران، با استفاده از این مشخصه معین می‌شود. واحد این مشخصه میلی‌ثانیه است.

استفاده از این مشخصه برای مقابله با برخی از حمله‌هایی که حمله‌کننده با ارسال کند اطلاعات، منابع سامانه را مشغول و از دسترس خارج می‌کند، مناسب است.

\subsubsection*{مشخصه‌ی writeTimeout}
میزان زمان قابل قبول جهت پاسخ دادن به درخواست‌های کاربران، با استفاده از این مشخصه معیین می‌شود. واحد این مشخصه میلی‌ثانیه است. این مشخصه برای مدیریت پنجره‌های دریافت در ارتباط‌های TCP مناسب است.

\subsubsection*{مشخصه‌ی idleTimeout}
این مشخصه، تعیین کننده‌ی میزان زمان باز ماندن ارتباط بین کاربر و سامانه در صورت عدم استفاده از راه ارتباطی است. واحد این مشخصه میلی‌ثانیه است. با استفاده از این مشخصه، می‌توان تعداد ارتباط‌های بی استفاده را، جهت مدیریت بهتر منابع،‌ مدیریت کرد.

\subsubsection*{مشخصه‌ی maxHeaderBytes}
یشترین حجم سرتیتر‌های درخواست با این مشخصه قابل تعیین است. یکی از کاربرد‌های این مشخصه، جلوگیری از ارسال درخواست‌های با حجم بالا است.

نمونه‌ی یک تنظیمات سراسری، در زیر آمده است:

\begin{latin}
    \begin{lstlisting}
global:
    port: 8080
    readTimeout: 10000
    readHeaderTimeout: 10000
    writeTimeout: 10000
    idleTimeout: 10000
    maxHeaderBytes: 8196
    \end{lstlisting}
\end{latin}

